
<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ビジネス+IT HotTopics</title>
    <link>https://www.sbbit.jp/</link>
    <description>ビジネス+IT HotTopics</description>
    <copyright>Copyright(c)　SB Creative Corp. All rights reserved.</copyright>
    <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 07:10:00 +0900</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Aug 2018 19:03:00 +0900</lastBuildDate>
    <generator>rssgen 1.0</generator>
    <ttl>60</ttl>

    <item>
      <title>アマゾンの次の狙いが「高齢者」である、これだけの理由</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35354?ref=rss</link>
      <description>驚異的なスピードで若年層や中年層の囲い込みに成功した小売の巨人アマゾン。同社は次に中高年層の取り込みを本格化させ始めている。「健康と医療」をキーワードにすると見えてくる、同社の“次の一手”を明らかにしていこう。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 07:10:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Microsoft Teams無償版をレビュー、SlackやG Suite､LINEとどう違う？有償版との差は？</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35366?ref=rss</link>
      <description>マイクロソフトのOffice 365ビジネスユーザー向けグループウェア、Microsoft Teamsの無償版が公開された。本記事では、Microsoft Teamsと、SlackやG Suite、Facebook、LINEなどとの違いを一覧にするとともに、Office 365ビジネスユーザー向けのMicrosoft Teams（以下、有償版）との差と、無償版の登録方法を解説する。
</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 06:40:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>いまだにセキュリティをITの問題と捉える経営陣、PwC調査</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35163?ref=rss</link>
      <description>PwCグループは6月、「グローバル情報セキュリティ調査2018（日本版）」の結果を発表した。本調査は2017年4月24日から2017年5月26日、9,500人以上のCIOおよびCSOを含む経営層を対象に実施した、情報セキュリティや最新のサイバーセキュリティに関する世界規模のオンライン調査である。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 06:25:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>コカ・コーラ流マーケティング、「綾瀬はるか起用」の深謀</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35281?ref=rss</link>
      <description>飲料ブランドとして不動の地位を確立し、世界に君臨するコカ・コーラ。しかし、日本コカ・コーラ マーケティング＆ニュービジネス部門 エグゼクティブ バイス プレジデントのカリル・ヨウンス氏は日本コカ・コーラを「グローバルカンパニーであり、日本企業でもある」と述べる。同社が日本向けに実施した2つのマーケティング事例と、ワールドカップとオリンピックという世界的なスポーツイベントで行った施策、さらに日本のブランドキャラクターとしての女優の綾瀬はるか氏起用からその秘密を明らかにする。</description>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 06:10:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>アジア首位のMBAを知っていますか？卒業生が語る中国「CEIBS」の正体　</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35345?ref=rss</link>
      <description>日本からのMBAの留学先に変化が起きている。2006年、アメリカの主要MBA10校への入学者が93名に対し、アジアの主要MBA10校に入学した学生はわずか12名だった。それが2016年には、アメリカが70名に減少し、アジアは47名に増加している。数年内には逆転しかねない勢いだ。異変はそれだけではない。今年、フィナンシャルタイムズの世界ランキングで上海のMBAスクールが8位にランクイン（アジアでは首位）し、日本からは9名が合格したという。日本人が目を向けるそのMBAスクールの実態を、卒業生が語った。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 07:10:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>アリババ幹部が語る、eコマースの「死」と「再生」</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35319?ref=rss</link>
      <description>消費者の「買う」体験を大きく変えたeコマースは、今また、変容の時期を迎えている。多くのブランドはオンライン市場を取ることに躍起になってきたが、チャネルごとに戦略を作っていく状況ではなくなっている。「アドバタイジングウィークアジア2018」（AWAsia 2018）基調講演で、アリババグループのジェネラルマネージャーであるクリスティーナ・ルー氏が、同社のリテール事業における新しい試みやその実践について語った。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 06:40:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>増原裕子のプロフィールまとめ、仕事から「ディズニー結婚式」まで本人が徹底的に語る</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35183?ref=rss</link>
      <description>トロワ・クルールの代表取締役でLGBTコンサルタント／アクティビストとして活躍する増原裕子氏。現在、ダイバーシティ経営・LGBT支援に関する研修／講演／コンサルティングを中心に活動している。2013年、当時のパートナーだった東小雪氏と東京ディズニーシーで初の同性結婚式を挙げ、2015年には渋谷区の同性パートナーシップ制度による証明書交付第1号カップルとしても注目を浴びた（2017年末にパートナーシップ解消）。最近では経済評論家 勝間和代氏が同氏との交際を発表した。当媒体では「ダイバーシティ経営におけるLGBT対応」を連載。同氏のこれまでとこれからを聞いた。</description>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 06:10:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>米国で「電動キックボード」が大流行、しかし次々に破壊される</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35343?ref=rss</link>
      <description>米国は公共交通の課題を抱えている。たとえばロサンゼルスでは公共交通が全体をカバーしきれていない。これを埋めるために「最寄駅から自宅まで」のラストマイル移動を提供する動きがある。ウーバーなどのライドサービスもその一つだが、このところ急速に広がりを見せるのが電動キックボード（electric scooter）の存在だ。ところが今、電動キックボードへの反発が広がり、ビジネス存続の危機に陥っているという。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 07:10:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>GDPR対応に3つの誤解、ガートナーが「個人情報だけの問題ではない」と語る理由</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35280?ref=rss</link>
      <description>個人情報保護を目的としたEU一般データ保護規則（GDPR）。5月に同規則が施行されたことを受け、国内でも大企業を中心に対応が本格化している。だが、なじみが薄いゆえの誤解も少なくない。ガートナーで主席アナリストを務めるアヤル・ティロシュ氏は「GDPRで痛い目に合わないためにはありがちな誤解を解消し、正しく対応する必要がある」と説く。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 06:40:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>まるで“建設版トヨタ” Katerra（カテラ）は建設業界を「ぶっ壊す」のか？</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35337?ref=rss</link>
      <description>建設業界は規模の経済が働かず、情報投資が少ないため、生産性の向上が課題だった。そこで、RFIDやERPを活用した情報共有を積極的に進め、デザインから建築まで垂直統合を実現し、大幅な生産性向上を目指す企業が登場した。米国カリフォルニア州を拠点とするKaterra（カテラ）だ。同社は設立わずか3年で評価額は30億ドルとなり、ソフトバンク・ビジョン・ファンドから8億6500万ドルを調達した。同社はトヨタ生産方式のようなサプライチェーン最適化により、長年変革のなかった建設業界が大きく変えることはできるのだろうか。</description>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 06:25:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>バーチャルYouTuberブームでわかった、VRの本当の「ヤバさ」</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35314?ref=rss</link>
      <description>2018年は、まったく予想していなかった角度からVRの盛り上がりが発生している。キーワードは「バーチャルYouTuber」だ。VRの可能性のひとつとして、ぜひこのまったく新しい潮流に飛び込んでほしいと筆者は思っている。そこでは「見たこともない新しい何か」が日々生まれているからだ。
</description>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 07:10:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>MUFGはなぜ量子コンピューターに取り組むのか、スタートアップ育成に注力する理由</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35304?ref=rss</link>
      <description>MUFGは、2016年に設立された邦銀初のスタートアップ向けアクセラレーションプログラム“MUFG Digitalアクセラレータ ”の第3期 DEMO DAYを東京国際フォーラムで開催した。 このイベントから、MUFGがどんなテクノロジーや領域に注目しているかが読み取れる。
</description>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 06:40:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>パーソナルデータ調査：「安全だとしても個人情報の共有はしたくない」が半数超</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35105?ref=rss</link>
      <description>NTTデータ経営研究所は「パーソナルデータの管理に関する一般消費者の意識調査」を実施した。スマートフォンなどでサービスを享受できる世の中となっている反面、サービスの利用の際にはID・パスワードの初回登録や基礎的なパーソナルデータの登録が求められるといったハードルも存在する。調査は1月9〜10日まで、NTTコム リサーチの10代〜60代の男女1,150人の登録モニターを対象に、非公開型インターネットアンケートにより実施した。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 06:25:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>半数近くがなんと三大都市圏に、「買い物難民」が爆発的に増え続けるワケ</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35347?ref=rss</link>
      <description>食料品の購入に不便を強いられる買い物難民が2015年で全国825万人に上ることが、農林水産省の推計で分かった。このうち、半数近くが三大都市圏で、10年前に比べて40％以上の爆発的な増加を示している。だが、この推計は店舗までの直線距離500メートルで一律に算定しており、500メートル未満でも途中に急坂があるなどして買い物が困難な人を含んでいない。茨城キリスト教大文学部の岩間信之教授（都市地理学）は「大都市圏の買い物難民は国の推計より多いとみられ、今後も増え続けるだろう。地域の互助サービスが消え、助け合い関係が希薄なだけに、将来が心配だ」と指摘する。</description>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 06:10:00 +0900</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>じげん 平尾丈 社長に聞く、なぜ「ビジネスモデル」に徹底的にこだわるべきか</title>
      <link>https://www.sbbit.jp/article/cont1/35333?ref=rss</link>
      <description>2006年の創業以来、11期連続で増収増益で成長を続けている「じげん」。2018年3月期の売上高は102億円、営業利益は33億円と前年比の伸び率は30％を超え、6月末には東証マザーズから東証一部に市場を変更した。同社は人材、不動産、自動車、旅行などの30以上のサービスにおよぶ「ライフメディアプラットフォーム事業」において、「P on P（Platform on Platform）」というユニークなビジネスモデルで手掛ける。快進撃を続ける同社の平尾 丈社長に急成長の理由を聞いた。</description>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 07:10:00 +0900</pubDate>
    </item>

  </channel>
</rss>
